<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Travel on Jessi &amp; Achel&#39;s Home</title>
    <link>https://Jessilove.github.io/categories/travel/</link>
    <description>Recent content in Travel on Jessi &amp; Achel&#39;s Home</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Jessilove.github.io/categories/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>台湾（四）：九份和夜市</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2019/02/15/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%9B%9B%E4%B9%9D%E4%BB%BD%E5%92%8C%E5%A4%9C%E5%B8%82/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2019/02/15/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%9B%9B%E4%B9%9D%E4%BB%BD%E5%92%8C%E5%A4%9C%E5%B8%82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20190215-1.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;九份清晨，一个起床炮，洗洗涮涮吃早餐，阿公手作早餐，媳妇真的很喜欢吃金枪鱼噢噢噢噢！（以后家里备点金枪鱼罐头，拌沙拉也很优秀！）台湾叫做鲔(wei,三声) 鱼，圣女果味道很正，苹果橙子都很新鲜，奶茶随便一泡都很好喝。出去转悠了一圈，满山的雾，在水雾中一路巴拉着墙上的植物溜达过去，惊叹于植物的生命力，受到媳妇影响，对于叶片敦实的植物都充满了好感，还有那种泛着光和水汽的翠绿翠绿的叶片，一把摸上去都是质朴而旺盛的生命力。爱上了欣欣向荣的自然景观，这一趟旅行，对我的喜好影响颇深，都是媳妇带给我的。打开了政治的兴趣，也打开了对自然的好奇心和崇敬心。甚至想要做一个农民，去身体力行的亲近土地，与自然相和。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回来和阿婆聊天，没想到她已经68了，看着就像50多一样年轻，两个人有几套房（真富有啊），都做了民宿，平常喜欢和小姐妹逛街、唱歌，阿公炒股，人生有很多种，多看一看，才知道局限于某一种模式是怎样的贫瘠和懦弱，当然也不能失去理智，学会循序渐进。我媳妇跟我说日子还长着呢，我真的很踏实，有她就有了闯天下的理由和勇气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整理了背包再次出发，路上试吃了芋圆，试喝了高山乌龙，在人家摊位面前经过三次，怕被认出来脚步加速逃跑，然后坐上颠簸的公交回到了台北。第三家民宿是一间小阁楼，环境清新整洁，原木色顶棚还是挺让人满意的，除了抬不起头有点累腰之外。撂下行李，我就以迅雷不及掩耳之势脱掉衣服钻进被窝，媳妇一回头发现我已经钻进去了，眼睛笑得弯弯得真好看（我真喜欢她啊）。然后她也躺进了被窝，然后就理所当然得不可描述了一番（她的呻吟声我能撸一辈子）。小宝贝事后跟我说，天花板上的小鹿、小狗、小熊都在看着她，她为什么这么可爱？！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事后就是精疲力尽、饿到腿软，但依然忍住了吃汉堡的小手，觉得饥饿感应该要留给最地道最值得的美食。于是两个人彼此搀扶着奔向了夜市，腿还打着颤，约定第一口去吃肘子！长途奔袭了那么久，吃到第一口时真的有些失望，这个故事告诉我们不要看那么多所谓的攻略，也不要怀抱着那么大的期待去走别人做过的路，吃别人推荐的食物，自己去探索去体会才有趣。接下来的每一口，都让人满意，爆汁鸡肉串、鸭血粉丝汤、起司马铃薯和芒果绵绵冰，台湾夜市真的没让人失望，尤其是鸭血粉丝汤，简直成了媳妇心中NO.1。小游戏也很好玩，飞镖扎气球和跟弹珠有关的不知名小游戏，我的小宝贝都玩的很开心，一本正经的寻找规律，赢回来一个小羊驼和一瓶泡泡，小宝贝一路都抱着这个羊驼，一边撸人家毛一边叫好可爱，还说人家像小鱼干，干什么都征求它的意见。我体会到了一个老父亲的心情，看着自己家可爱的闺女，宠爱地带着她乱逛乱玩，想玩什么都带她去，只要她高兴，干什么都行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;途中路过一个大叔，一本正经的跟我们推销他的五彩绳，说可以挡煞保平安，本来想买一个给小宝贝挡煞，但是过于传统（土），肯定也不爱戴…又路过一个阿姨，一本正经的跟我们推销她的丝袜，认认真真的演示她的丝袜质量多好，说在大陆销量有多高，差一点就入手6双，但还是因为贫穷忍住了。但是台湾人认真推销的样子十分能博取人的信任，可谓手段高明令人佩服。遗憾的是，错过了888一副的眼镜，也没有时间买鞋子，也没有遇到特别物美价廉的水果摊，一颗水果草就这样种在了心里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从夜市回来，买了一包烟，抽支小烟放烟花，一颗一颗的小火花蹦出来，稀里哗啦劈里啪啦，映得小宝贝的脸暖暖的，笑得也暖暖的，我的媳妇，就是一个天真的小女孩啊，怎么疼都疼不够，怎么爱都爱不完，只想逗她开心，给她买好吃的好玩的。跟她在一起的每时每刻都想记录下来，都舍不得让这些回忆淹没在记忆里，想想我拥有这个鲜活的小宝贝，每天都能见到，而且未来日子还长，想到这些的幸福感，就像我小时候在被窝里点着小灯抱着喜欢的小说，发现还有很厚很厚没有看的幸福。我很感谢很感谢这样的恩赐。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
