<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Jessi &amp; Achel&#39;s Home</title>
    <link>https://Jessilove.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Jessi &amp; Achel&#39;s Home</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 22:07:21 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://Jessilove.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Final Test Article</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2025/11/22/final-test-article/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 22:07:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2025/11/22/final-test-article/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is a final test article to confirm all functionality works.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Test Article with English</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2025/11/22/test-article-with-english/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 21:12:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2025/11/22/test-article-with-english/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is a test article with English title to test slug generation&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>测试文章</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2025/11/22/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Nov 2025 21:00:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2025/11/22/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E7%AB%A0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是一篇通过API创建的测试文章&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我家有个小天使</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2020/08/16/%E6%88%91%E5%AE%B6%E6%9C%89%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%A4%A9%E4%BD%BF/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2020/08/16/%E6%88%91%E5%AE%B6%E6%9C%89%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%A4%A9%E4%BD%BF/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20200815-jj.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我家有个小天使，看到她、跟她说说话，就可以忘记烦恼~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有的时候她像一只小动物，蜷在身边，撸一撸毛会发出可爱的声音，也会突然张嘴咬你一口，然后抬起小脑瓜瞅着你，还哼着歌炫耀~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哦，想制服她有一个非常灵的办法，捏她小鼻子就可以了，有学者称之为：阿喀琉佳之鼻&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;早上的时候，这只小动物会有两种状态，一个是睡醒的状态，一个是睡不醒的状态，睡醒了就会抱着大手机哼着不着调的小曲bia在床上，翘着小脚乱晃；睡不醒的时候一般是定了一个早上6点半的闹钟，一直乌拉乌拉响到9点，这个期间小动物就会从床头雇涌到床尾，姿势变换十八种，但还是睁不开眼睛，嘴里嘟嘟囔囔的，说些 我好困对不起呜呜呜之类的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近这个小崽学会了正确放松和解压。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;两个人因为平常工作压身，工作日实在压抑，晚上回家基本没有太多娱乐时间。最近学会了劳逸结合，双休日可以很认真的休息，让自己松弛下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前她是不会的，她会把自己逼到角落，把自己榨得干干净净，然后在床上静止两天，也可能是那个时候没有一个人能帮她疏导焦虑和压力，所以只能把所有情绪埋起来。我推测这个小崽以前实在很累的时候，解压的方式很单调，她不会允许自己出去玩，不会允许自己真正的放松，当然也不会像其他人一样刷剧打游戏之类的，只能吃东西躺着，然后安安静静地感到绝望，等所有情绪都埋起来，给自己打完了气以后，又开始新一轮压榨自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以现在的她，说是脱胎换骨也不为过。学会了规律饮食，学会了正确放松，还学会了该买就买，整个人心里也皮实了一点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;小朋友总是担心自己会不会胖回去啊，这些都是瞎担心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事实证明，她最近体重稳定在了第一阶段瘦身成功的体重上，哪怕没有严苛的节食和运动，哪怕平常贪嘴多吃点也不会反弹。从根本上拒绝了以前不太健康的饮食偏好，吃蔬菜吃的开心快乐，吃火锅或者出去吃饭，也都疯狂吃蔬菜，越养越像一只兔子了~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近双休日出去逛街吃饭的频率增加，每周都可能去欧美汇逛逛，可算是试着添了几件衣服。昨天约了一个师兄一起吃牛蛙锅，吃完还说走就走的来了场台球。三个人玩出了不一样的花样，抽扑克确定自己的球，后来还弄出一个自由人，打得热火朝天。小兔子虽然打得少，但是技术和状态稳如老狗，长台啪啪乱进，杀得我们这些老菜鸡嗷嗷乱叫。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小朋友最近也越来越喜欢拍照了，是因为更喜欢自己了吧~ 打完台球和小朋友出来走在天桥上，就觉得风好舒服，灯光很美，就拿出手机一顿乱拍。事实证明，长得好看的人，怎么拍都出片。我的拍照技术与时俱进地成长着，发现只要拍的多并且跟着感觉走，就算没有专门学习拍摄技巧，也总有那么几张还可以用（叉腰&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上小崽子已经困得睁不开眼了，还要在床上扑腾翻滚说自己好累但是睡不着，被我抓住小脚丫捏一捏就没声了&lt;del&gt;现在在我身边，一边欣赏自己的美照一边说：抱着你睡觉真的好舒服&lt;/del&gt; 我能感受到，这个小朋友在我身边就感到安全，就像我也被她关怀着保护着一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是我的小天使最近的日常~ 还有很多很多事情没来得及记录，以后要更加勤奋才行哦！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>给Jessi</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2020/05/13/%E7%BB%99jessi/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2020/05/13/%E7%BB%99jessi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我大概能够感同身受一些你心里的压力，我有一些对于你可能的心路历程的一些猜测，如果猜错了也不要放在心上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先是家庭和成长环境的影响。这个是谁都逃不脱的，而且地域特色的烙印是深深印在父母身上的，在教育过程中或多或少的传递到我们身上，尤其是山东整体的大环境，近些年我才真正开了眼界。所以不仅你的爸妈和周围亲戚，包括以前的你，都没有真正逃出这样的禁锢。你能跟姜在一起5年，哪怕是他对你有很多伤害，你也没有跟他分手，很大一部分是惯性，是妈妈对你的教育和影响，是做一个合格的贤妻良母，所以没有考虑过太多这个对象值不值得，更何况两方家庭在不停的努力、推动你们往前走，你也没有太多时间去思考真的合适么，要不要做出点什么改变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其次是你的成长过程。在你过去的成长历程中，你生活中遭遇过很多困难，产生过情绪从来都没有一个合适的发泄口，没有一个正确的引导，父母没有，姜更不可能有，也从来没有人教你如何给自己做心理建设（连吃饭都没有好好教你，怎么能教的到精神层面），所以你只能蒙起头一股脑的走，别给自己太多的思考的时间，一旦思考就容易情绪崩溃。因为情绪也不能改变事实，不能改变别人对你的伤害，也得不到内心期许的安慰，一切都是靠自己硬挺着，所以把所有东西都埋起来是最快的方法。他们的教育真的缺失太多了，反衬出你真的很坚强很能忍耐，也说明你容易忽略掉自己的情绪和压力，感受不到也想不通透到底自己在想什么，它一直在一直暗暗的影响你，它的能量很大，没有人告诉过你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以惯性、隐忍、克服是你前20年的主旋律，无论是小时候的校园暴力，还是大学研究生的科研生活，你都是在抗阻，你最擅长的就是抗阻，对抗自己的内心、对抗外界的困难、对抗家庭和情感的冲击，铁着头冲，一股脑往前冲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;父母可能会反对的念头一直都是你心头的隐忧，也算是一种阻力一直搁在心里，你不说我猜你也会有，昨天的事情直接把这个隐忧拽到了明面上，多少会有点心态爆炸，更何况有人告诉你拽这个的人是你弟弟，你感受到了背叛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以本文的前半段，主旨是告诉你你的心里大概是有压力的，而且你会习惯性的埋起来，通过转移注意力的方式让自己坚强。但无论你怎么坚强，这个事情都会让你内心产生巨大阻力，埋起来从来都不是一个好办法，更何况你现在有我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;后半段其实是想聊一聊以我的角度提供点思路，或许我们可以怎么面对或者解决这个事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;先说说你的变化。跟你在一起之后，我能感受到你的变化，慢慢开朗、心态健康、能够解开心结、还皮实了不少，以前的你是一个很敏感很内收的人，会躲起来会自己难过，会下意识责怪自己，哪怕你是在生别人的气你也会责怪自己，没有正确释放自己的情绪的能力，也没有倾诉的能力和交流的欲望。现在已经完全不是从前那个你了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再说一点关于家庭。从我的角度，我不好评价两位长辈，但是我有点自己的观点。即使是父母这么亲近的关系，也是独立的个体，所以我的核心观点一直都是：没有谁一定要为哪个人的一生负责。他们的思维和行为，都是自己积累一生的产物，我们能给予的大多是支持、理解、建议和引导，提供选项和可能，而不是替他们做出选择。在看到足够的选项和可能性之后，做出选择的是他们自己，所以他们需要为自己负责。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于妈妈，或许我们能提供的帮助是拓宽她的视角，&lt;strong&gt;用她能够接受的方式告诉她&lt;/strong&gt;，告诉她世界上还有很多与众不同的情感和家庭形态，告诉她她有兜底的方案，给她安全感。这不只是帮助她想明白自己跟你爸爸的关系，也能向她渗透一点这个世界的多样性。让她知道你现在有多幸福；让她知道这种关系不是畸形、反而很正常；让她知道在她不知道的圈子里，对这件事情已经足够包容了。也希望如果她爱你，她能够不去在乎别人对她的女儿的非议，能够站在你的身边而不是对立面，能够不牺牲自己女儿的幸福去迎合七大姑八大姨的口舌。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于爸爸，我估计你是多少有点埋怨的，他们可能确实在你成长过程中没有扮演好自己的角色。但我相信他是爱你的，他不是想单纯的利用你让你给他养老，你对他也是有感情的。无论是情感，还是保护妈妈，我都觉得你们不要站在对立的角度去讨论任何事情，无论是他出轨还是对于你的选择。不要用我知道了你的秘密去威胁他，也不要用我不欠你任何东西来摆脱他。当然我不是说你在这样做，我只是希望他不要因为你的言行，对你产生这样的误会。你们的这个家庭，不要受到别的家庭的干扰，无论是哪个野女人，还是亲戚的挑唆，他们往往都是看热闹不嫌事大，也不会设身处地去为你的家庭着想。如果有能力，把围观群众拽到我们的立场，如果拽不过来，请让父母相信你，相信你们之前的感情，也恳请他们愿意承担对你的爱而产生的责任，保护你而不是指责你，生活在自己的幸福中而不是生活在别人的眼中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新的一年咯！</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2020/01/25/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%92%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2020/01/25/%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%92%AF/</guid>
      <description>&lt;p&gt;猪年过去啦，迎来了鼠年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;又是一年春节，我和佳佳又度过了一年～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;过去这一年&#34;&gt;过去这一年&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;佳佳小朋友这一年过的怎么样呢&#34;&gt;佳佳小朋友这一年过的怎么样呢&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;她自己是这么说的：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20200125-jj2019.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20200125-jj2020.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她总觉得有些不完美呐～佳佳对自己的要求一直很苛刻，觉得自己不够努力，科研还不够认真，饱和度还不够强，完成的还不够好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可是我觉得她这一年够累够拼，好多次顶着巨大的压力，也连续熬过很多个通宵，拿出那么多完整的受人认可的作品，数一数也是硕果累累的一年吖。科研上有积累，实验上有进展，跟小伙伴的关系都很亲密，学会了生活和放松，就是很成功的一年呐～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她在welove里是这么评价自己的：这一年改变了很多，越来 越来 越好，能够更好的感受，也慢慢变得包容、从容。是心里很踏实的人才能作出的评价，感受到了幸福，对自己也充满希望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在新的一年里呢，她想要继续减重，并且能够珍惜时间，有计划有节奏有乐趣的学习。一定会的～因为现在的佳佳已经不是当年把自己关在小黑屋的🐫了，终于学会了珍惜自己，也学会了享受生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然希望她能自己来说一说，这一年究竟过的怎么样呢，未来这一年又会有什么样的期待呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;我这一年过的怎么样呢&#34;&gt;我这一年过的怎么样呢&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20200125-zn2019.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20200125-zn2020.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;稍稍做一个总结吧～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;基本完成了年初设的目标：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个新晋菜鸡，大概花了头三个月时间从领进门到接得住，又花了半年多的时间从接得住到站住脚。站住了以后就开始眼睛四处乱瞟，有能力评价自己占的是块什么地儿，想不想在这里生根发芽。于是经历了3个月水土不服的痛苦挣扎，蹦到了一个新鲜的更广阔的世界，算是完成了第一阶段的进化～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;年中折腾了第一笔定投，基本头脑清醒，在便宜的时候能进点货，涨到8%的收益率时卖了1/4。也不知道究竟赚了多少钱（总共也没投入多少钱），但势态良好，可持续发展。再学习学习，精进精进，慢慢发展成一个稳定副业，好像就向着做一条咸鱼的目标更进一步了呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;春节放假去了一趟台湾，真真正正地享受一次度假和游玩。之后小崽子开学，我上班，一直晃悠到假期她去马来西亚交流了好久。而我一直在按部就班地搬砖，本来还能在单位假装客气地稍晚点走，到了9月份形势一变。疯狂九、十、十一3个月严格996，让人措手不及还tm插翅难飞。每个月初都在得知这个噩耗中崩溃，而且一次比一次更崩溃更难熬也更想赶紧离开，坎坎坷坷地也就熬过来了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;新的一年希望可以继续保持自己的进化速度和势头，真正掌握点技术和能力，咋衡量呢，就是如果有一天不幸失业被丢在大街上，凭自己撸一把电脑能混口饭吃就是成功。争取在被扔到大街上之前多存点钱，能赚点利息就赚，万一能买套房呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;凌乱繁忙的春节&#34;&gt;凌乱繁忙的春节&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个春节过的很混乱，搬了n次家，见了一些人，收获了很多不同的思考角度和新鲜的观点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;跟人聊天相处的时候，我好像变得更随和、没有攻击性了。以前会觉得他们一群人聚在一起就知道装逼吹牛，总是带点不屑一顾，就是那种众人皆醉我独醒的自以为是，too young。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在能认真听他们在说啥，还能收获视角不一样的观点。比如前两天我老姨夫说电商发展起来其实没啥好处，因为本身不创造财富，还挤占了小商小贩的生存空间。（但是仔细想想金融行业不也在干类似的事情，都是利用虚的赚钱，谁也别笑话谁&amp;hellip;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后我还发现我爸真的很爱我。具体怎么表现的呢，就是他总是一个人忙忙叨叨的把饭做完了，把碗也刷了，把桌子都擦干净了。每次出去就自己把蔬菜和矿泉水都卖了，还给我带一兜子水果，草莓樱桃砂糖橘，或者突然从兜里掏出一瓶鲜榨果汁或者一盒酸奶。我就在家躺着，抱着手机啥也不干&amp;hellip;盘一圈下来觉得自己又幸福又过分，会不会哪天忍不了了他就想把我送走了&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然肺炎是这个春节的主题，每天都有大量的信息在手机里爆开，各种跟人性有关的，奉献、牺牲、造谣、发国难财、让人感动的、让人唾弃的。很多时候我都不敢看这些信息，尤其是让人不开心的，就跟我不敢看野生动物失去家园的纪录片是一个心情，我很怕自己产生情绪又没法改变的那种无奈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;平头小老百姓是很渺小的，疫情面前，大灾面前都是这样，资源不够的时候被牺牲掉、被放弃掉。原来人所在的阶级、获取信息的能力、能够分配资源的权利，真的决定了自己和家人的命运走向。但现实比电影更可怕的是，我们没有了上帝视角，在所有事情发生的时候，我们就是那些无辜或者愚蠢的民众啊。生活艰难，需要信仰才能前行。比如我的信仰就是我媳妇，只要她在，没什么值得担心害怕的，这就是信仰的力量。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一些随笔</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2020/01/21/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2020/01/21/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%9A%8F%E7%AC%94/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;图片jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20200120-1.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20200120-2.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;马上就要过年了，刘啵啵小朋友已经回家好几天了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天晚上特别想她。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;已经好几天没有跟她好好聊一聊，玩一玩了。年前工作特别多又特别着急，一旦干起来就没有时间看手机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小朋友发来消息，有的时候听不到，有的时候来不及看，一直一直错过。我就好怕她会等我消息等不到，怕她会难过会失望。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天上午她发微博，感觉心情不太好，后来说是和奶奶吵架了，呜呜呜呜哭。哎呦我的小宝贝，已经脑补出了她委屈的小模样，超心疼。哭完就眼泪吧嚓的来找我，说自己已经没有蓝票了，不能抽卡。我说我有20多张，还有1000多勾玉，够霍霍一阵子的，你用我的号抽~结果说完就被别的任务打断了，错了两次网易的验证码。看着验证码短信和她的消息，我就涌上那种手都不知道放哪里的慌乱，怎么办，我的小娃娃肯定等我等得超委屈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然这小孩赌了一下气，但还是没有忍住自己抽卡的小手，抱着手机开开心心去登我的账号了。没过一会，她就接连发来“……”、“卧槽”、“我日”等含义不明但又莫名让人有些小期待的语气助词。我猜她可能又点出什么好东西了~没想到……是那种全明星版豪华阵容，就是那种每每想到就忍不住想要上线看看然后笑出声来的那种豪华阵容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她说旺别人不一定，旺我是真的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也觉得，她抽的第一张是敬业，第二张是沾福气，然后我就拿着她给的沾福气沾到了她的敬业福。什么概念呢，别人沾了20多次都沾不到，我就沾了一回……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;（晚上电视广告里有个小娃娃喊爸爸，好像好像她的声音，也太可爱了！真的好想她。）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>换新键盘啦！</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2020/01/17/%E6%8D%A2%E6%96%B0%E9%94%AE%E7%9B%98%E5%95%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2020/01/17/%E6%8D%A2%E6%96%B0%E9%94%AE%E7%9B%98%E5%95%A6/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;图片jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20200117.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;临近过年！激情更新！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近发生了很多快落的事，都没有及时记录下来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最最最最开心的事情就是我换了新键盘！my favorite keyboard——poker！曾经我的最爱是c87，但是我现在正式宣布我移情别恋了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为啥突然换键盘呢，还要从电脑支架说起，这是一个没良心的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;我媳妇是一个颈椎病患者，她有肩周炎，还有颈椎突出，但是这个小同志日常觉悟不高，并不会保养自己，以前一坐坐一天，不上厕所不喝水不动如钟，让她活动活动颈肩非常难。在我不断的督促和唠叨下，她终于学会了喝水和上厕所，但是肩膀和颈椎疼依然没有改善。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可惜我也没有想到要给她好好改善一下实验室条件，让她坐的更舒服更健康一点。我只知道整天跟她抱怨我坐的屁股疼坐的脖子疼，或者张个大嘴就叭叭叭说我想要舒服的靠腰舒服的椅子舒服的支架。然后我就先后拥有了很贵但没啥用的靠腰（所以退了），很贵的跪椅，很贵的电脑支架。甚至在买支架的时候我还嘴欠问了一句为啥要买俩啊&amp;hellip;直到现在我都觉得自己是世界上最没良心的白眼狼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真诚的悔恨之后，我在脑子里开始给她装修实验室座位。调整椅子的高度和支架的高度，就导致她用本身的键盘打字依然很累肩膀，于是火速下单了她最爱的键盘——lofree。这个牌子也是误打误撞的，买完才发现没想到这个是她一直想要的牌子，我以前只听她说自己想要一把复古键盘，适合mac颜值又高的非这个牌子莫属。但是这个键盘有一个致命缺陷，作为复古键盘，打起字来就要像发电报一样咔咔咔咔地敲起来才带感，所以只有青轴可选。在实验室使用这种又吵又费力的轴，下场就是挨一顿胖揍然后被威胁换掉。所以我的小宝贝对着键盘流了两个小时哈喇子以后，就把它退了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那买什么键盘呢？某日深夜，我听着小宝宝平稳香甜的呼吸，在床上辗转反侧。她说她还是比较习惯巧克力键盘，那就买！搜来搜去只有苹果官方出的妙控看起来最棒，适配性和舒适度应该是巧克力键盘里最好的，还顺便看到了配套的超大超豪华触控板，这两款放在一块摆在支架下面，一定是这个实验室最靓的仔！但是每一样都接近小一千的价格让我犹豫了一下，又怕她不喜欢又怕她觉着贵给退了，所以还搜到了二手的作为备选，还是尊重她自己的选择。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;果然让她自己选择，这个选项就被拒绝了。果然是又不喜欢又觉着贵，理由是买来跟原本的键盘有什么区别，没有新意。当然我猜更可能是因为贵所以觉得没那么喜欢了，说不定我背着她买完了她就又觉着真香。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那买什么键盘呢？我们又陷入了思考。还是考虑红轴机械键盘吧，那就还是ikbc吧，我看poker不错欸，给你买一个吧媳妇~再买一款c87是不是有点无聊？这么讨论着讨论着，我媳妇就一脸慈祥的看着我“那有没有小朋友想要一款程序猿的梦想键盘——hhkb呢？给你换一个，把你的c87给我。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这怎么行！说好的要给媳妇买键盘结果变成了给自己买，还那么贵我配不上！于是这个建议被我严词拒绝了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;呵呵怎么可能，真实情况是我没有控制住自己疯狂上扬的嘴角，还没来得及拒绝，就已经被表情出卖了&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我可真是个没良心的白眼狼啊，但是真香啊&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我怀着激动的心情，马不停蹄地搜索起了hhkb的使用体验、适用场景和拥有它的必要性。搜着搜着我就觉得这玩意有点像奢侈品，体验的提升速度追不上价格提升的速度。作为一只新晋菜鸡，我觉得自己配不上这样的价格，hhkb也不是我的信仰，强行买回来有点糟蹋钱，虽然它一定是一款好用的键盘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;于是我就盯上了之前看着很不错的poker，它倒是经常和hhkb一起被提及，都属于小巧的60%键盘，方便轻巧颜值高，可编程的快捷键，每一样对我而言，都满足了我原本对hhkb的期待，最最重要的是，它的价格太良心太亲民了。搜索完，我就揣着一颗疯狂长草的心，一脸谄媚的看着媳妇，“我想要poker~~”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就这样，我用一把撒了豆浆的c87换了一把美丽优雅的poker，每敲一次我都想大声的赞美它，舒适的触感和回弹，轻巧的尺寸随意挪动，快捷键的快乐（还在适应中）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她也装修了一下c87，现在变得高贵多了，换成了低调复古的灰白配色，不再是我用的时候那个咋呼的小键盘了。每每想到我打着给她换键盘的幌子给自己换了一个更好的（虽然这不是我的初心），我就有丝愧疚，不敢快乐的太张扬，怕挨媳妇的揍，并且把我的小poker从我身边夺走。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但还是忍不住要跟她分享我的快乐啊，以及我到底有多爱她~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>十一小记</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2019/10/05/%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2019/10/05/%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;（感觉会写成一个技术博客&lt;small&gt;  (美滋滋)&lt;/small&gt;，留个坑，等我媳妇过完生日我来更博~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;好了我来更博了~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;上&#34;&gt;（上）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个十一很充实啊，整个假期分为两个部分，前半段扎扎实实学了5天，后半段就是给小宝贝过生日。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这5天，困难多多，阻碍重重，即使只是用了别人的模板不用自己搭建，对小白也并不友好。学了好几门语言，学了很多工具，从零建立一个知识体系，刚从一个坑里爬出来，又跌进去一个坑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是很喜欢这种沉浸地投入在一件事情里，等待着收获的感觉。跟自己之前想做一个农民的理想不谋而合，老实巴交地耕地浇水，除草除害，插秧施肥，然后看着苗苗长大成型，最后在结满果实的田里笑得像个二傻子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在我的果实没有别人家长得肥，没有人家长得美，但是我和我老伴都喜欢吃。锄头铁锹都会升级成机械化生产的，农耕时代会变成工业文明的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了建博本身的困难，还有一些家里的小崽人为制造的困难。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总有一些好奇宝宝时不时抻个小脑袋，关心你在干嘛呢，简历写了么？或者是伸伸爪子伸伸腿儿地在旁边耍赖打滚，你为什么总是在忙，你为什么不理我，你是不是不爱我了！或者还能听到她内心的咆哮：你怎么这么用功，你要超过我了，我才是学习最认真的那个，你这样我好焦虑！好焦虑啊，不想学习啊啊啊啊！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我就抱着电脑上蹿下跳地躲着她的关心，在她不开心到缺氧的时候带她出去散心，不断地撸着她的毛告诉小猫咪我还爱你，然后就被抓被咬的乱七八糟的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很遗憾的就是没有在难得的假期有好好陪她玩耍，虽然假期之初的日程表上满满当当地写得都是“学习”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下&#34;&gt;（下）&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;过生日呢，第一名值得期待的事情是拆礼物！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;送给我家小宝贝礼物的成就感格外强，因为每次她收到一个礼物，都是认认真真的感动并心怀感激，惊喜点和幸福点都比较低，随便收到什么都会觉得“哇，这个好好啊！” “哇，也太棒了吧！” 小脸上的笑容无比真诚，每次都让我觉得，我能送让她这么高兴的礼物，我可真厉害。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是生日礼物的门被逐步抬到了一个新高度，走心成为了送礼标配。可能是因为去年我收到的礼物大家倾注了太多心血，一人一段视频，不是真爱谁有功夫给我录给我剪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鱼鱼的礼物就需要花很多心思才能做好，她在家里鼓捣了很长时间鼓捣出一个植物标本，还三更半夜地画了个小佳画像。还有一个气质很让人意外的大绿贝壳子首饰盒，但真的很实用👍&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说起鱼鱼，这个家里不可或缺的伐木累，在每一重要时刻都会陪在我们身边，特别是过生日，一定回家聚一聚，把自己吃成一个小河豚。但是现在她已经去美国996了，每天还吃不饱睡不好，环境又不安全，我们傻鱼啥时候受过这种苦，在北航自由散漫惯了的，想起来就心疼。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的礼物不用说，当然件件都是走心的，都是这个小崽子心心念念想要了很久，但是一直没舍得买的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比如说拍立得。这个拍立得到手着实费了一些功夫，坎坎坷坷地跟苏宁撕逼，垃圾货不让退，没诚意地要赔我50块了事。 我这个暴脾气的，选了这么久，800大洋买的，用来送礼物的，就给我送个这玩意？我撕逼那两天被小佳佳发现了，她又好奇送得是啥，又不敢看我手机怕被剧透，又好想参与战争。后来在我们两个坚持维权之下，淘宝介入决定判给我们退货，从此苏宁被我拉入黑名单。虽然感觉小恶魔这种非主流的造型，跟我家小佳佳时常高冷的气质不太符，但是好在它足够特别，人人都有的东西才配不上我家小公举呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再比如说小小包。小小包也是这小孩想要很久一直没有被满足的东西，每次逛街逛到名创优品这种小玩意儿店，看到迷你包包就走不动了，哈喇子都要流出来了，知道生日前有一天还指着一个小包包说你看它多可爱，我头也不回地一把把小崽子拽走了，心想着那你是没有看到我给你买的礼物，比这个可爱多了。没想到刚好买到了她以前舍不得买的牌子，质量也不错【Kipling的赞赞.jpg】！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在做网站之前考虑过拿照片做视频这种创作型的走心方式，也觉着小宝宝一定会喜欢。以前都是这小娃给别人做视频，也一定比别人更渴望收到走心的视频，可是到现在我也没有做成一个成功的视频，没有灵感也没有技术（虽然觉得自己的网站也不差，扎扎实实地凝结了我许多心血），以后有机会再做给我的小宝贝。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>想哭</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2019/08/01/%E6%83%B3%E5%93%AD/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2019/08/01/%E6%83%B3%E5%93%AD/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20190801-1.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近总是莫名其妙想哭&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还有好多反常的行为&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;疯狂的输出啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对好多明星都会心动啊什么的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的下颌线好像扯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她的笑容好像扯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他额头干净的小碎发好像扯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他瞪大眼睛的样子好像扯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;是真的很想你吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真的真的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很想你吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我家鸡崽出去流浪了</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2019/07/23/%E6%88%91%E5%AE%B6%E9%B8%A1%E5%B4%BD%E5%87%BA%E5%8E%BB%E6%B5%81%E6%B5%AA%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2019/07/23/%E6%88%91%E5%AE%B6%E9%B8%A1%E5%B4%BD%E5%87%BA%E5%8E%BB%E6%B5%81%E6%B5%AA%E4%BA%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20190723-1.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;content&#xA;{:toc}&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;没你心里不踏实&#34;&gt;没你心里不踏实&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;真是对不起啊我的小宝贝&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近睡眠质量不好&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总是很疲惫，早上起来做很多梦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心里不踏实&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也没有你在身边&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;鸡崽在流浪&#34;&gt;鸡崽在流浪&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你这只刚出壳的小鸡仔&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;独自去异国闯荡&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在外面风吹日晒地流浪&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;吃不香睡不好&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还会遇到很多很多坎坷&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么多险恶的人和险恶的环境&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我不希望你参与其中&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想你可以好好地保护自己&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;你总是张着你的小翅膀&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;气势汹汹地冲在前面&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;保护着自己的小伙伴&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是你自己也需要保护哇&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小伙伴都喊着大哥好帅~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可是我更希望你可以躲在一个温暖软和的窝里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;踏踏实实睡饱饱&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在别人面前&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总是我来，我能行&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就像你以前一直习惯的那样&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Fighting！冲锋陷阵！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一直都是呢，都是一个了不起的小头头&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可是一定很辛苦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;担心好多好多事情&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可是我只担心你啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;担心你吃的好不好&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;睡得好不好&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心情怎么样&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做的事情自己还满意么&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;希望你在我不在你身边的日子里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也能开开心心的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;各自坚持着&#34;&gt;各自坚持着&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我最近状态糟糕&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可能是最近工作的原因&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;内心又飘着荡着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉自己心力不足，非常疲惫&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上等你喝酒回去&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;见你一面就没有多余的精力陪你了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;能量条每天都没有攒满&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就快速被消耗&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感到生命被透支着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;却停不下来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;被生活推着赶着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;匆匆忙忙地走着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是真的很无奈很绝望啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;原谅我拿不出那么多感情&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我已经拼命地去掏自己的感情&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;去展示给你看&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我现在的世界是灰色的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;距离远了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我想不起来很多事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也想不起来很多感觉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我就感觉不到你了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是天赋吧，我好难过&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是我知道我很想你&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我梦到太阳没了，我知道世界末日要来了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我在疯狂地找你&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想尽一切办法找到你&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;千万不要说我感觉你不爱我了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哪怕是玩笑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也觉得难以承受&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;早点回来吧&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>思念</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2019/06/30/%E6%80%9D%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2019/06/30/%E6%80%9D%E5%BF%B5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20190630-1.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;content&#xA;{:toc}&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;不知道为什么&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天格外的思念你&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;校园&#34;&gt;校园&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在去食堂买饭的路上和回来的路上&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想起牵着你的手&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你在我后座，或者我在你后座&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相互拥抱、亲吻&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脸贴着脸&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你跟我讲着一天发生的故事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我跟你讲我放羊的时候又产生了什么不靠谱的idea&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;夏天的夜风总是温温柔柔的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们一起在电动车上摇晃着身体唱着歌&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一路傻笑过去&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真好啊，真好&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;人们&#34;&gt;人们&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;看着拎着零食走走拍拍的游客&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想到很多人是第一次来吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人也很想来但是从来没有来过吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;突然发现自己好像在清华熟门熟路了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虽然不是这里的学生&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是对这里也像是自己的地盘&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;慢慢熟悉食堂的窗口&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;熟悉图书馆的分布&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;熟悉一直记不住的路线&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;熟悉每个可以落脚休息发呆的角落&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里有自己的爱人啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;觉得自己好幸运好幸运&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;能获得这些难得的别人想都不敢想的资源&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;都是因为有你在啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;看着很多在校园里散步的人们&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;带着娃，闲庭信步&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我也好想跟你一起，饭后无忧无虑地散散心&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;慢慢就感觉其他都是生活的点缀&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有你才有生活的主线&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你已经是我剥离不开的一部分&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;占满了整个心&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从来没有这么踏实、这么充满希望过&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前总是在想着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人生有什么意义啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到底是为了什么呢&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是因为不知道，所以一直在寻找吧&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在只是觉得，人生真好玩啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只要是跟你，什么都有乐趣&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;你的变化&#34;&gt;你的变化&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;感受着你最近的改变&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;身体上，慢慢学会了清淡均衡的饮食&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;会按时喝水吃药调整自己的身体状态&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心理上，面对很大的压力也能用最好的方式面对&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使焦虑也不会像以前骆驼一样的状态&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前的你啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拼命就真的不要命，歇下来就躺三天&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不吃不喝不出门&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;再也不会有随便放弃生命的念头&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开始尝试短裤、紧身裤&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;照相的时候露出可爱的小白牙&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;换衣服照镜子也不再嫌弃自己身材&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;变得对自己有自信&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;更开心、更阳光、更健康、更幸福&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是我最最希望看到的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尽我所能，给你的生活里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;带去一些乐趣，带去一些好的小小的改变&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;是我最大的幸福&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这原来就是爱的滋味&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是真的很幸运吧~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>小佳佳从来都不是一个让人省心的乖宝宝</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2019/05/10/%E5%B0%8F%E4%BD%B3%E4%BD%B3%E4%BB%8E%E6%9D%A5%E9%83%BD%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%AE%A9%E4%BA%BA%E7%9C%81%E5%BF%83%E7%9A%84%E4%B9%96%E5%AE%9D%E5%AE%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2019/05/10/%E5%B0%8F%E4%BD%B3%E4%BD%B3%E4%BB%8E%E6%9D%A5%E9%83%BD%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%AE%A9%E4%BA%BA%E7%9C%81%E5%BF%83%E7%9A%84%E4%B9%96%E5%AE%9D%E5%AE%9D/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20190510-1.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;content&#xA;{:toc}&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;关于情绪&#34;&gt;关于情绪&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;她心里不停的埋各种各样的情绪&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为她自己不会处理，也不会发泄，也不会自己消解&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;就只能都埋起来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是埋起来也没有被解决&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;所以她就习惯性的去遗忘&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她以为自己遗忘了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是都放在了潜意识区&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;反反复复的缠绕着她&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但她对这些埋起来的发酵的情绪没有知觉&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她只能感觉到没力气、没精神、丧丧的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;却不知道因为什么&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自己是什么情绪呢，对她来说真是一个大难题&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;关于自我要求&#34;&gt;关于自我要求&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;不会处理情绪之外，她还总是给自己很大的压力&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她总是对自己有过分的要求&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不允许自己睡得太多，不允许自己懒惰，不允许这不允许那&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也从来不问她身体的节奏，大脑的规律&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;身体的反应总是最直观的给出拒绝&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是她选择不理睬&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不理睬的后果就是酝酿出了各种各样的情绪&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;效率变低，很沮丧，身体不舒服&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后就陷入了恶性循环，觉得自己怎么这么懒，进一步的压力和难受&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然后产生负面情绪并且埋起来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小佳佳的大脑根本处理不过来吖&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;关于生活&#34;&gt;关于生活&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;她经常不好好吃饭，上顿不吃，下顿吃撑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她不好好睡觉，困得难受了只是忍着&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然她还会因此责怪自己的没用&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我没见过比这更不会照顾自己的人了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她不会考虑自己的作息规律、健康之类的问题&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;觉得这些都不重要&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;觉得自己英年早逝也无所谓&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;长了这么大&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她也不会这些，吃饭和睡觉都不会&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然也不会考虑运动&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因为一直都不健康，动一动就会很辛苦&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实不是懒惰&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;只是身体不习惯，需要克服心里的阻力让自己动起来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而平常在其他方面已经把自制力用光了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比如说埋情绪，鞭打自己，都是需要花费自制力的&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一天下来，就没有自制力让自己运动了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;要好好疼爱吖&#34;&gt;要好好疼爱吖&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个小朋友，身体状况受心理影响非常大&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她又是一个不会处理情绪、容易给自己很大压力、还不注意作息规律的身体健康的小孩&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;长到这么大，这些她都没有学过，没有人教她&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是她落在了我的手里，我不会放任她这样下去&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我会一样一样教给她，让她健健康康的成长&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当然有的时候暴脾气上来了，就会生气&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;觉得这小孩怎么老是不听话，还让自己回到原来的循环&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;又心疼又生气&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是想想，她才刚刚开始学习啊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不能急，慢慢教，会好起来的~&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>台湾（四）：九份和夜市</title>
      <link>https://Jessilove.github.io/2019/02/15/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%9B%9B%E4%B9%9D%E4%BB%BD%E5%92%8C%E5%A4%9C%E5%B8%82/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://Jessilove.github.io/2019/02/15/%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E5%9B%9B%E4%B9%9D%E4%BB%BD%E5%92%8C%E5%A4%9C%E5%B8%82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://Jessilove.github.io/pic/20190215-1.jpg&#34; alt=&#34;图片.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;九份清晨，一个起床炮，洗洗涮涮吃早餐，阿公手作早餐，媳妇真的很喜欢吃金枪鱼噢噢噢噢！（以后家里备点金枪鱼罐头，拌沙拉也很优秀！）台湾叫做鲔(wei,三声) 鱼，圣女果味道很正，苹果橙子都很新鲜，奶茶随便一泡都很好喝。出去转悠了一圈，满山的雾，在水雾中一路巴拉着墙上的植物溜达过去，惊叹于植物的生命力，受到媳妇影响，对于叶片敦实的植物都充满了好感，还有那种泛着光和水汽的翠绿翠绿的叶片，一把摸上去都是质朴而旺盛的生命力。爱上了欣欣向荣的自然景观，这一趟旅行，对我的喜好影响颇深，都是媳妇带给我的。打开了政治的兴趣，也打开了对自然的好奇心和崇敬心。甚至想要做一个农民，去身体力行的亲近土地，与自然相和。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;回来和阿婆聊天，没想到她已经68了，看着就像50多一样年轻，两个人有几套房（真富有啊），都做了民宿，平常喜欢和小姐妹逛街、唱歌，阿公炒股，人生有很多种，多看一看，才知道局限于某一种模式是怎样的贫瘠和懦弱，当然也不能失去理智，学会循序渐进。我媳妇跟我说日子还长着呢，我真的很踏实，有她就有了闯天下的理由和勇气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;整理了背包再次出发，路上试吃了芋圆，试喝了高山乌龙，在人家摊位面前经过三次，怕被认出来脚步加速逃跑，然后坐上颠簸的公交回到了台北。第三家民宿是一间小阁楼，环境清新整洁，原木色顶棚还是挺让人满意的，除了抬不起头有点累腰之外。撂下行李，我就以迅雷不及掩耳之势脱掉衣服钻进被窝，媳妇一回头发现我已经钻进去了，眼睛笑得弯弯得真好看（我真喜欢她啊）。然后她也躺进了被窝，然后就理所当然得不可描述了一番（她的呻吟声我能撸一辈子）。小宝贝事后跟我说，天花板上的小鹿、小狗、小熊都在看着她，她为什么这么可爱？！！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;事后就是精疲力尽、饿到腿软，但依然忍住了吃汉堡的小手，觉得饥饿感应该要留给最地道最值得的美食。于是两个人彼此搀扶着奔向了夜市，腿还打着颤，约定第一口去吃肘子！长途奔袭了那么久，吃到第一口时真的有些失望，这个故事告诉我们不要看那么多所谓的攻略，也不要怀抱着那么大的期待去走别人做过的路，吃别人推荐的食物，自己去探索去体会才有趣。接下来的每一口，都让人满意，爆汁鸡肉串、鸭血粉丝汤、起司马铃薯和芒果绵绵冰，台湾夜市真的没让人失望，尤其是鸭血粉丝汤，简直成了媳妇心中NO.1。小游戏也很好玩，飞镖扎气球和跟弹珠有关的不知名小游戏，我的小宝贝都玩的很开心，一本正经的寻找规律，赢回来一个小羊驼和一瓶泡泡，小宝贝一路都抱着这个羊驼，一边撸人家毛一边叫好可爱，还说人家像小鱼干，干什么都征求它的意见。我体会到了一个老父亲的心情，看着自己家可爱的闺女，宠爱地带着她乱逛乱玩，想玩什么都带她去，只要她高兴，干什么都行。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;途中路过一个大叔，一本正经的跟我们推销他的五彩绳，说可以挡煞保平安，本来想买一个给小宝贝挡煞，但是过于传统（土），肯定也不爱戴…又路过一个阿姨，一本正经的跟我们推销她的丝袜，认认真真的演示她的丝袜质量多好，说在大陆销量有多高，差一点就入手6双，但还是因为贫穷忍住了。但是台湾人认真推销的样子十分能博取人的信任，可谓手段高明令人佩服。遗憾的是，错过了888一副的眼镜，也没有时间买鞋子，也没有遇到特别物美价廉的水果摊，一颗水果草就这样种在了心里。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从夜市回来，买了一包烟，抽支小烟放烟花，一颗一颗的小火花蹦出来，稀里哗啦劈里啪啦，映得小宝贝的脸暖暖的，笑得也暖暖的，我的媳妇，就是一个天真的小女孩啊，怎么疼都疼不够，怎么爱都爱不完，只想逗她开心，给她买好吃的好玩的。跟她在一起的每时每刻都想记录下来，都舍不得让这些回忆淹没在记忆里，想想我拥有这个鲜活的小宝贝，每天都能见到，而且未来日子还长，想到这些的幸福感，就像我小时候在被窝里点着小灯抱着喜欢的小说，发现还有很厚很厚没有看的幸福。我很感谢很感谢这样的恩赐。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
